【留名！恥笑！】美提多項要求！若中方不履行承諾 將升級關稅措施

《華爾街日報》中文網微博引述美國貿易代表團的文件，指美國要求中國立即降低貿易不平衡程度，更提出多項要求，表明若中國未能遵守已達成一致的承諾，則將採取進一步關稅措施。

文件顯示，美方要求中方不要針對美國農民和農產品；不要就美國對來自中國的投資，加以限制進行報復，並於在7月1日前就外國投資發佈負面清單；要求中方將所有商品關稅降至不高於美國的水平；於2020年前，將中美貿易順差縮窄2,000億美元；停止對中國制造2025計劃中涉及的行業進行補貼，並要求與中國每個季度舉行會議以評估進展。

消息人士表示中國官員認為美方的提議「不公平」。

內地官媒及官方機構陸續發佈消息，商務部新聞發言人表示，在3日至4日舉行的中美經貿磋商中，中方就中興公司案與美方進行了嚴正交涉，而美方則表示重視中方交涉，將向美國總統特朗普報告中方立場；中國外交部則表示中美經貿磋商仍在繼續。

《新華社》報道，中美雙方就經貿問題進行了坦誠、高效、富有建設性的討論，雙方均認為發展健康穩定的中美經貿關系對兩國十分重要，致力於通過對話磋商解決有關經貿問題。此外，雙方就擴大美對華出口、雙邊服務貿易、雙向投資、保護知識產權、解決關稅和非關稅措施等問題充分交換了意見，在有些領域達成了一些共識，而雙方認識到，在一些問題上還存在較大分歧，需要繼續加緊工作，取得更多進展，故同意繼續就有關問題保持密切溝通，並建立相應工作機制。

對人公平啲等級對自己不公平
支那

一個一路犯開規既人被要求守規 反而屌人地對佢唔公平
真係支那先講得出口

科研又贏
火燭又贏
中興又贏
美興又贏
抵制又贏
唔抵制都贏